#Ошибки TINKOFF INVEST API

|Код ошибки|Тип ошибки|Текст ошибки|Причины возникновения и </br> рекомендации по устранению|
|---|---|---|---|
30001|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'from'|Входной параметр *from* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *from*.|
30002|INVALID_ARGUMENT|the required period should not exceed 7 days|Запрошенный период не может превышать 7 дней. </br> Укажите корректный период.|
30003|INVALID_ARGUMENT|'from' can't be less than the current date|Входной параметр *from* не может быть меньше текущей даты. </br> Укажите корректный параметр *from*.|
30004|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'to'|Входной параметр *to* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *to*.|
30005|INVALID_ARGUMENT|'id_type' is invalid|Входной параметр *id_type* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*id_type*](https://tinkoff.github.io/investAPI/instruments#instrumentidtype).|
30006|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'id_type'|Входной параметр *id_type* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *id_type*.|
30007|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'id'|Входной параметр *id* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *id*.|
30008|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'figi'|Входной параметр *figi* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *figi*.|
30009|INVALID_ARGUMENT|'from' is invalid|Входной параметр *from* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *from*.|
30010|INVALID_ARGUMENT|'to' is invalid|Входной параметр *to* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *to*.|
30011|INVALID_ARGUMENT|interval is invalid|Входной параметр *interval* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*interval*](https://tinkoff.github.io/investAPI/marketdata#subscriptioninterval).|
30012|INVALID_ARGUMENT|'to' can't be less than 'from'|Входной параметр *to* не может быть меньше параметра *from*. </br>Укажите корректные параметры *from* и *to*.|
30013|INVALID_ARGUMENT|'class_code' require for 'id_type' = 'ticker'|Входной параметр *class_code* не может быть пустым при поиске по тикеру. </br>Укажите корректный параметр *class_code*. </br>Подробнее: [Идентификация инструментов](https://tinkoff.github.io/investAPI/faq_identification/).|
30014|INVALID_ARGUMENT|the maximum request period for the given candle interval has been exceeded|Превышен максимальный период запроса для данного интервала свечи. </br>Укажите корректный интервал.|
30015|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'quantity'|Входной параметр *quantity* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *quantity*.|
30016|INVALID_ARGUMENT|'quantity' is invalid|Входной параметр *quantity* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *quantity*.|
30017|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'price'|Входной параметр *price* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *price*.|
30018|INVALID_ARGUMENT|price is invalid|Входной параметр *price* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *price*.|
30019|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'direction'|Входной параметр *direction* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *direction*.|
30020|INVALID_ARGUMENT|'direction' is invalid|Входной параметр *direction* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*direction*](https://tinkoff.github.io/investAPI/stoporders/#stoporderdirection).|
30021|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'account_id'|Входной параметр *account_id* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *account_id*.|
30025|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'order_type'|Входной параметр *order_type* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *order_type*.|
30027|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'order_id'|Входной параметр *order_id* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *order_id*.|
30031|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'depth'|Входной параметр *depth* является обязательным. </br>Укажите корректный параметр *depth*.|
30032|INVALID_ARGUMENT|depth is invalid|Входной параметр *depth* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *depth*.|
30033|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'trade_clearing_account' or 'class_code'|Параметр *trade_clearing_account* или *class_code* не может быть пустым.|
30034|INVALID_ARGUMENT|not enough balance|Недостаточно средств для совершения сделки (ошибка песочницы). </br>Пополните баланс нужной валюты.|
30036|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'stop_price'|Входной параметр *stop_price* является обязательным. </br>Укажите корректный параметр *stop_price*.|
30037|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'stop_order_type'|Входной параметр *stop_order_type* является обязательным. </br>Укажите корректный параметр *stop_order_type*.|
30038|INVALID_ARGUMENT|'stop_order_type' is invalid|Входной параметр *stop_order_type* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*stop_order_type*](https://tinkoff.github.io/investAPI/stoporders/#stopordertype).|
30040|INVALID_ARGUMENT|'expire_date' is invalid|Входной параметр *expire_date* имеет некорректное значение.</br>Укажите корректный параметр *expire_date*.|
30041|INVALID_ARGUMENT|the method is available only for futures|Метод предназначен только для работы с фьючерсами. </br>Передайте во входные параметры метода идентификатор фьючерса.|
30042|INVALID_ARGUMENT|not enough assets for a margin trade|Недостаточно активов для маржинальной сделки. </br>Проверьте маржинальные показатели счёта.|
30043|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'expiration_type'|Входной параметр *expiration_type* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *expiration_type*.|
30044|INVALID_ARGUMENT|'expiration_type' is invalid|Входной параметр *expiration_type* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*expiration_type*](https://tinkoff.github.io/investAPI/stoporders/#stoporderexpirationtype).|
30045|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'ticker'|Входной параметр *ticker* является обязательным. </br>Укажите корректный параметр *ticker*.|
30047|INVALID_ARGUMENT|price currency does not match the settlement currency|Валюта цены не совпадает с валютой расчётов по инструменту. </br>Укажите корректную валюту цены.|
30048|INVALID_ARGUMENT|instrument type is not bond|Метод предназначен только для запроса информации по облигации. </br>Передайте во входные параметры метода идентификатор облигации.|
30049|INVALID_ARGUMENT|post order error: %s|Ошибка метода выставления торгового поручения. </br>Подробнее в тексте ошибки.|
30050|INVALID_ARGUMENT|'instrument_status' is invalid|Входной параметр *instrument_status* имеет некорректное значение.</br>Список доступных значений: [*instrument_status*](https://tinkoff.github.io/investAPI/instruments#instrumentstatus).|
30051|INVALID_ARGUMENT|account margin status is disabled|Для данного договора недоступна маржинальная торговля.|
30052|INVALID_ARGUMENT|instrument forbidden for trading by API|Для данного инструмента недоступна торговля через API.|
30053|INVALID_ARGUMENT|post stop_order error: %s|Ошибка метода выставления стоп-заявки. </br>Подробнее в тексте ошибки.|
30054|INVALID_ARGUMENT|instrument type is not a share or etf|Тип инструмента не инвестиционный фонд или акция|
30055|INVALID_ARGUMENT|order_id cannot be longer than 36 characters|order_id не может быть длиннее 36 символов|
30056|INVALID_ARGUMENT|stop order settlement currency is not supported|Валюта выставления стоп-заявки не поддерживается|
30057|INVALID_ARGUMENT|the order is a duplicate, but the order report was not found|Заявка является дублем, но отчет по заявке не найден|
30058|INVALID_ARGUMENT|task not completed yet, please try again later|Выполнение задачи еще не завершено, попробуйте позже.|
30059|INVALID_ARGUMENT|cancel order error: %s|Ошибка метода отмены заявки. </br>Подробнее в тексте ошибки.|
30060|INVALID_ARGUMENT|cancel stop-order error: %s|Ошибка метода отмены стоп-заявки. </br>Подробнее в тексте ошибки.|
30061|INVALID_ARGUMENT|'from' value out of range|Входной параметр *from* имеет некорректное значение.</br>Укажите значение в пределах от 1970-01-01T00:00:00Z до 2099-12-31T23:59:59.999999999Z включительно.|
30062|INVALID_ARGUMENT|'to' value out of range|Входной параметр *to* имеет некорректное значение.</br>Укажите значение в пределах от 1970-01-01T00:00:00Z до 2099-12-31T23:59:59.999999999Z включительно.|
30063|INVALID_ARGUMENT|'expire_date' value out of range|Входной параметр *expire_date* имеет некорректное значение.</br>Дата должна быть не ранее текущей и не позднее 2099-12-31T23:59:59.999999999Z.|
30064|INVALID_ARGUMENT|the required period should not exceed 31 days|Запрошенный период не может превышать 31 дня. </br> Укажите корректный период.|
30065|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'task_id'|Входной параметр *task_id* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *task_id*.|
30066|INVALID_ARGUMENT|missing parameter: 'payload'|Входной параметр *payload* является обязательным. </br> Укажите корректный параметр *payload*.|
30077|INVALID_ARGUMENT|not available for OTC instruments|Метод недоступен для внебиржевых инструментов.|
30078|INVALID_ARGUMENT|Incorrect minimum price increment|Некорректный шаг изменения цены.|
30079|INVALID_ARGUMENT|instrument is not available for trading|Инструмент недоступен для торгов.|
30080|INVALID_ARGUMENT|quantity must be positive|Количество лотов должно быть положительным числом.|
30081|INVALID_ARGUMENT|account status is closed|Аккаунт закрыт.|
30082|INVALID_ARGUMENT|account status is blocked|Аккаунт заблокирован.|
30083|INVALID_ARGUMENT|order_type is invalid|Некорректный тип заявки.|
30084|INVALID_ARGUMENT|maximum request period has been exceeded|Превышен лимит запрашиваемого периода.|
40002|PERMISSION_DENIED|insufficient privileges|Недостаточно прав для совершения операции. </br>Токен доступа имеет уровень прав read-only.</br>Подробнее: [Виды токенов](https://tinkoff.github.io/investAPI/index#_2)|
50001|NOT_FOUND|exchange not found|Биржа не найдена по переданному *exchange_id*.</br>Укажите корректный *exchange_id*.|
50002|NOT_FOUND|instrument not found|Инструмент не найден.</br>Укажите корректный идентификатор инструмента.|
50004|NOT_FOUND|account not found|Счёт не найден по переданному *account_id*.</br>Укажите корректный *account_id*.|
50005|NOT_FOUND|order not found|Торговое поручение не найдено по переданному *order_id*.</br>Укажите корректный *order_id*.|
50006|NOT_FOUND|stop-order not found|Стоп-заявка не найдена по переданному *stop_order_id*.</br>Укажите корректный *stop_order_id*.|
50007|NOT_FOUND|task not found|Задача не найдена.|
50008|NOT_FOUND|no orderbook provider|Отсутствует источник данных по стаканам.|
50009|NOT_FOUND|asset not found|Актив не найден.</br>Укажите корректный идентификатор актива.|
70001|INTERNAL|internal error|Внутренняя ошибка сервиса.</br>Если ошибка повторяется, обратитесь в службу технической поддержки.|
70002|INTERNAL|internal network error|Неизвестная сетевая ошибка, попробуйте выполнить запрос позднее.</br>Если ошибка повторяется, обратитесь в службу технической поддержки.|
70003|INTERNAL|internal error, please try again later|Внутренняя ошибка сервиса, попробуйте выполнить запрос позднее.</br>Если ошибка повторяется, обратитесь в службу технической поддержки.|
80001|RESOURCE_EXHAUSTED|limit of open streams exceeded|Превышен лимит одновременных открытых stream-соединений. Подробнее: [Лимитная политика](https://tinkoff.github.io/investAPI/limits/)|
80002|RESOURCE_EXHAUSTED|request limit exceeded|Превышен лимит запросов в минуту. Подробнее: [Лимитная политика](https://tinkoff.github.io/investAPI/limits/)|
90001|FAILED_PRECONDITION|need confirmation: %s|Требуется подтверждение операции. </br>Подробнее в тексте ошибки.|
